<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Episodes on МувиТокс</title><link>https://movietalks.github.io/episode/</link><description>Recent content in Episodes on МувиТокс</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://movietalks.github.io/episode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#39 Идеальные дни (2023) - Вим Вендерс</title><link>https://movietalks.github.io/episode/39/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/39/</guid><description>#39 Идеальные дни (2023) - Вим Вендерс
Немолодой мужчина Хираяма работает уборщиком общественных туалетов в Токио. Каждый его день похож на предыдущий. Он встаёт рано утром, ухаживает за домашними растениями, по пути на работу и после работы слушает на аудиокассетах западную рок-классику, например, Патти Смит и Лу Рида, читает бумажные книги, фотографирует на плёночный Olympus деревья в парке, ходит в один и тот же бар и в одно и то же кафе.</description></item><item><title>#38 Лоуренс Аравийский (1962) - Дэвид Лин</title><link>https://movietalks.github.io/episode/38/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/38/</guid><description>#38 Лоуренс Аравийский (1962) - Дэвид Лин
Фильм рассказывает о легендарном герое Первой мировой войны - английском разведчике Т.Э. Лоуренсе, действовавшем среди арабских племен и возглавившем их в походе против турок.
Выпуск записан 2024-02-04
В выпуске:
Chapters
00:00 Введение и выбор фильма
02:14 Необычное начало фильма
03:10 Фильм с антрактом
06:44 Отношение к главному герою
15:25 Изначальные намерения Лоуренса
23:22 Отсутствие романтической линии
27:23 Планы и ожидания
30:35 Отношение к сексуальности</description></item><item><title>#37 Не горюй! (1969) - Георгий Данелия</title><link>https://movietalks.github.io/episode/37/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/37/</guid><description>#37 Не горюй! (1969) - Георгий Данелия
После окончания Петербургского университета полный надежд и грандиозных планов молодой врач Бенжамен Глонти возвращается в родной городок. Но жизнь, как и до его отъезда, течет своим чередом - растет семейство сестры, усердно с утра до вечера переписывает бумаги ее муж Лука, время от времени спускаясь в погребок, чтобы опрокинуть рюмочку. И по-прежнему, слоняясь без дела, всех достает адвокат Додо. Бенжамен начинает горевать по несостоявшейся жизни, и тогда, чтобы поправить дела брата, решила Софико женить его на дочери старого лекаря.</description></item><item><title>#36 Окно во двор (1954) - Альфред Хичкок</title><link>https://movietalks.github.io/episode/36/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/36/</guid><description>#36 Окно во двор (1954) - Альфред Хичкок
Прикованный из-за сломанной ноги к инвалидному креслу фоторепортер от скуки подглядывает за соседями, живущими в его же доме, чьи окна выходят во внутренний двор. Постоянные наблюдения наталкивают его на мысль, что один из соседей ведет себя подозрительно.
Выпуск записан 2023-11-05
В выпуске:
00:00 Введение и выбор фильма
03:01 Личные впечатления, разочарование от конца фильма
11:33 Анализ фильма и его влияние
14:54 Дискуссия о теории сна и загадочная женщина</description></item><item><title>#35 Дурная кровь (1986) - Леос Каракс</title><link>https://movietalks.github.io/episode/35/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/35/</guid><description>Дурная кровь (1986) - Леос Каракс
Ближайшее будущее, мир приобрел новые краски. Однако движущими силами человеческих страстей по-прежнему остались страсть к наживе и любовь. Марк оказывается в эпицентре преступной операции с целью похищения из лаборатории вакцины от вируса новой опасной болезни. Но любовь Марка разрушает планы преступников.
В выпуске:
Обсуждение сюжета, персонажей и их взаимоотношений Анализ темы любви, страсти и эмоций Сравнение с реальной историей эпидемии СПИДа в США в начале 1980-х Рассмотрение роли религии и страха перед болезнью в обществе Обсуждение влияния фильма на аудиторию и восприятие сюжета Обсуждение персонажей и их характеров, включая главного героя Алекса.</description></item><item><title>#34 Зеркало (1974) - Андрей Тарковский</title><link>https://movietalks.github.io/episode/34/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/34/</guid><description>Зеркало (1974) - Андрей Тарковский
Герой картины мучительно боится потерять любовь и понимание близких людей: матери, любимой женщины, сына. И чувствует, что жизнь с каждым днем все дальше уводит их друг от друга. Пытаясь сохранить семью, он обращается памятью к самым сильным впечатлениям своего детства, стараясь в том, детском, мировосприятии найти опору и оправдание своим сегодняшним переживаниям.</description></item><item><title>#33 Славные парни (1990) - Мартин Скорсезе</title><link>https://movietalks.github.io/episode/33/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/33/</guid><description>Славные парни (1990) - Мартин Скорсезе
История о Генри Хилле — начинающем гангстере, занимающемся грабежами вместе с подельниками Джими Конвеем и Томми Де Вито, которые с легкостью убивают любого, кто встаёт у них на пути.</description></item><item><title>#32 Небо над Берлином (1987) - Вим Вендерс</title><link>https://movietalks.github.io/episode/32/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/32/</guid><description>Небо над Берлином (1987) - Вим Вендерс
Невидимые людям ангелы фланируют по разделенному стеной Берлину, заглядывая в дома, мысли и души его обитателей. Один из них готов променять вечность в раю на любовь акробатки из цирка. Но по силам ли небесному созданию выдержать земные чувства?</description></item><item><title>#31 Последнее танго в Париже (1972) - Бернардо Бертолуччи</title><link>https://movietalks.github.io/episode/31/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/31/</guid><description>Последнее танго в Париже (1972) - Бернардо Бертолуччи
Действие происходит в Париже конца шестидесятых. Сорокапятилетний американец потрясен недавней смертью жены, он считает себя виновным и находится в состоянии глубокой депрессии.
Отчаянно цепляясь за жизнь, он знакомится с юной парижанкой, странной и эксцентричной девушкой, намного его моложе. Их связь переходит в страсть, доходящую почти до умопомрачения, страсть, пределы которой даже трудно представить&amp;hellip;</description></item><item><title>#30 Паразиты (2019) - Пон Джун-хо</title><link>https://movietalks.github.io/episode/30/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/30/</guid><description>Паразиты (2019) - Пон Джун-хо
Обычное корейское семейство Кимов жизнь не балует. Приходится жить в сыром грязном полуподвале, воровать интернет у соседей и перебиваться случайными подработками. Однажды друг сына семейства, уезжая на стажировку за границу, предлагает тому заменить его и поработать репетитором у старшеклассницы в богатой семье Пак. Подделав диплом о высшем образовании, парень отправляется в шикарный дизайнерский особняк и производит на хозяйку дома хорошее впечатление. Тут же ему в голову приходит необычный план по трудоустройству сестры.</description></item><item><title>#29 Влюблённые женщины (1969) - Кен Рассел</title><link>https://movietalks.github.io/episode/29/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/29/</guid><description>Влюблённые женщины (1969) - Кен Рассел
История двух жаждущих страстей сестер Гудрун и Урсулы и их возлюбленных мужчин Джеральда и Руперта, разочаровавшихся в жизни и в любви к женщинам.</description></item><item><title>#28 Окно в Париж (1993) - Юрий Мамин</title><link>https://movietalks.github.io/episode/28/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/28/</guid><description>Окно в Париж (1993) - Юрий Мамин
После изрядного подпития обитатели питерской коммуналки открывают окно… в Париж. С этого момента начинаются прогулки по городу грёз, а также злоключения французских «гостей» на берегах Невы.</description></item><item><title>#27 Утомленные солнцем (1994) - Никита Михалков</title><link>https://movietalks.github.io/episode/27/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/27/</guid><description>Утомленные солнцем (1994) - Никита Михалков
Солнечный летний день 1936 года. Молодая страна, полная энтузиазма, празднует 4-ю годовщину сталинского дирижаблестроения. Легендарный комдив Котов и его большая шумная семья отдыхают на даче. В старом доме собралась тьма народу: жена-красавица, непоседа-дочь, тесть - известный русский дирижер, родственники и друзья, домработницы и соседи.
Веселье бьет через край, и мысль, что что-то в жизни может измениться, покажется всем абсурдом. Они все будут счастливы вечно! И никто, даже мудрый Котов, не хочет верить в неизбежное.</description></item><item><title>#26 Русский ковчег (2002) - Александр Сокуров</title><link>https://movietalks.github.io/episode/26/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/26/</guid><description>Русский ковчег (2002) - Александр Сокуров
Человек – наш современник, неожиданно оказывается в Эрмитаже начала 1700 годов, не имея ни малейшего представления о том, как он туда попал. Осматривая залы, он встречает иностранца, в котором угадывает черты известного французского дипломата и путешественника XIX века.
Эти двое путешествуют по времени сквозь 300 лет российской истории, произведения искусства и памятники культуры возвращают их во времена Российской империи.</description></item><item><title>#25 Иваново детство (1962) - Андрей Тарковский</title><link>https://movietalks.github.io/episode/25/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/25/</guid><description>Иваново детство (1962) - Андрей Тарковский
…Детство 12-летнего Ивана закончилось в тот день, когда у него на глазах фашисты расстреляли мать и сестренку. Отец мальчика погиб на фронте. Оставшись сиротой, Иван уходит в воинскую часть и становится неуловимым разведчиком.
Он с риском для жизни добывает для командования бесценные сведения о противнике. Но война есть война…</description></item><item><title>#24 Улыбки летней ночи (1955) - Ингмар Бергман</title><link>https://movietalks.github.io/episode/24/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/24/</guid><description>Улыбки летней ночи (1955) - Ингмар Бергман
Стареющий адвокат Фредрик Эгерман мечется между добродетелью и вожделением. Он боготворит свою юную жену Анну, но втайне ищет встреч со своей бывшей возлюбленной – актрисой Дезире Армфельт. Его сын от первого брака учится на богослова и скрывает свой интерес к неискушенной мачехе. Еще один соперник Фредрика, воинственный любовник Дезире – единственный, кто не испытывает угрызений совести. Однако и его положение победителя уязвимо. Пока мужчины состязаются друг с другом, женщины решают восстановить разрушенное счастье…</description></item><item><title>#23 Ты, живущий (2007) - Рой Андерссон</title><link>https://movietalks.github.io/episode/23/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/23/</guid><description>Ты, живущий (2007) - Рой Андерссон
Новый фильм режиссера «Песен со второго этажа» — про шведскую модель конца света. Фильм о человеке, о его величии и его нищете, его радости и печали, его уверенности в себе и страхе. О человеке, над которым нам хочется смеяться и одновременно плакать. Это просто трагическая комедия или комическая трагедия о нас.</description></item><item><title>#22 Короткие встречи (1967) - Кира Муратова</title><link>https://movietalks.github.io/episode/22/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/22/</guid><description>Короткие встречи (1967) - Кира Муратова
Покинув родное село, Надя вместе с подругой едет в большой город. По пути девушка устраивается на работу в чайную и знакомится с Максимом - молодым геологом, человеком талантливым и образованным.
В общем, он обладал всеми достоинствами, которые необходимы в подобных ситуациях, но&amp;hellip; у него была любимая женщина, которая жила в городе и ждала его в своем доме. В этот самый дом и приезжает влюбленная, разыскивающая Максима Надя.</description></item><item><title>#21 Дядюшка Бунми, который помнит свои прошлые жизни (2010) - Апитчатпон Вирасетакул</title><link>https://movietalks.github.io/episode/21/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/21/</guid><description>Дядюшка Бунми, который помнит свои прошлые жизни (2010) - Апитчатпон Вирасетакул
Дядюшка Бунми страдает острой почечной недостаточностью и решает провести остаток дней у родственников в деревне. Здесь ему являются призраки умершей жены и пропавшего сына и принимают его в свои крылатые объятья. Раздумывая над причинами своей болезни, дядюшка Бунми вместе с семьей пересекает джунгли и достигает пещеры на вершине горы, где родилась его первая жизнь.</description></item><item><title>#20 Пепел и алмаз (1958) - Анджей Вайда</title><link>https://movietalks.github.io/episode/20/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/20/</guid><description>Пепел и алмаз (1958) - Анджей Вайда
1945 год, весна, последние дни Второй мировой войны. Победа ощутимо близка, поляки, прежде объединенные общим врагом и общей бедой, теперь из политических соображений убивают друг друга. Страна на грани гражданского противостояния. Польша стала «советской территорией».
Бывший студент Мацек, опытный и отважный боец Сопротивления, теперь получил особое задание - ликвидировать одного высокопоставленного коммуниста. По ошибке Мацек и его командир становятся виновниками гибели не партийного деятеля, а двух простых рабочих.</description></item><item><title>#19 Человек с киноаппаратом (1929) - Дзига Вертов</title><link>https://movietalks.github.io/episode/19/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/19/</guid><description>Человек с киноаппаратом (1929) - Дзига Вертов
Человек с киноаппаратом снимает людей, места, объекты. Кинокамера является действующим лицом самого процесса съемки: в воздухе, под землей, в самой гуще событий. Киноглаз, который наблюдает, фиксирует малейшие нюансы, не давая оценки, не следуя сценарию.</description></item><item><title>#18 Слово (1955) - Карл Теодор Дрейер</title><link>https://movietalks.github.io/episode/18/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/18/</guid><description>Слово (1955) - Карл Теодор Дрейер
Фильм - галерея разных отношений к одному и тому же Богу, размышление о религии и ее необходимости в нашей жизни, где врач больше верит в чудо, чем пастор.</description></item><item><title>#17 Мой дядюшка (1958) - Жак Тати</title><link>https://movietalks.github.io/episode/17/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/17/</guid><description>Мой дядюшка (1958) - Жак Тати
Молчаливый господин Юло живет в старом, ветхом квартале Парижа. Недалеко обитает семейство Арпелей - его сестра и зять. У них ультрасовременный дом, полный модных бытовых приборов. Когда же Юло навещает их, он никак не может вписаться в это высокотехнологичное окружение&amp;hellip;</description></item><item><title>#16 Приключение (1960) - Микеланджело Антониони</title><link>https://movietalks.github.io/episode/16/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/16/</guid><description>Приключение (1960) - Микеланджело Антониони
Во время круиза богатая и красивая женщина Анна таинственным образом исчезает на необитаемом острове. Её любовник Сандро и подруга Клаудия отправляются на поиски.</description></item><item><title>#15 Красота по-американски (1999) - Сэм Мендес</title><link>https://movietalks.github.io/episode/15/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/15/</guid><description>Красота по-американски (1999) - Сэм Мендес
Лестер Бернэм переживает кризис среднего возраста. Его не уважают и не ценят на работе, а от счастливой семьи осталась лишь видимость. У жены Кэролайн страстный роман с коллегой по работе, а угрюмая дочь-подросток Джейн увлечена соседским парнем, побывавшим в психиатрической больнице.
Терзаемый душевными муками Лестер впадает в депрессию. Но неожиданно для себя влюбляется в одноклассницу дочери Анджелу, и эта страсть дает Лестеру мощный жизненный импульс.</description></item><item><title>#14 Генерал (1926) - Бастер Китон</title><link>https://movietalks.github.io/episode/14/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/14/</guid><description>Генерал (1926) - Бастер Китон
Юного Джонни Грэя в армию Конфедерации не взяли, а его возлюбленная Аннабел Ли отвергает его, обозвав трусом. Тем не менее, он со своим «напарником» паровозом утирает всем нос, выигрывая сражение. Джонни воюет с угонщиками поезда, непослушной пушкой и непредсказуемой силой судьбы.</description></item><item><title>#13 Мои черничные ночи (2007) - Вонг Кар-Вай</title><link>https://movietalks.github.io/episode/13/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/13/</guid><description>Мои черничные ночи (2007) - Вонг Кар-Вай
Молодая женщина Элизабет, прошедшая через множество разочарований, ищет себя и пытается залечить разбитое сердце. По мере того как заживают сердечные раны, мимолётные встречи с незнакомыми людьми ведут её к новым и неизведанным страницам жизни.
Будь то мечтательный владелец ночного кафе или невезучая девушка-игрок, делающая Элизабет отчаянное предложение, или несчастный полицейский и его непокорная жена — все эти люди помогают Элизабет изменить взгляд на жизнь.</description></item><item><title>#12 Бонни и Клайд (1967) - Артур Пенн</title><link>https://movietalks.github.io/episode/12/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/12/</guid><description>Бонни и Клайд (1967) - Артур Пенн
Молодые и отчаянные любовники Бонни и Клайд легко и изящно грабят банки в 1930-е. Но их романтизм и «робингудство» довольно быстро перерастают в лужи и реки крови, в хаос и смерть.</description></item><item><title>#11 Мечта (2008) - Ким ки дук</title><link>https://movietalks.github.io/episode/11/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/11/</guid><description>Мечта (2008) - Ким ки дук
Чина начинают преследовать странные, необычайно реалистичные сновидения. Однажды ночью он просыпается, увидев сон о том, как попадает в автокатастрофу. Он отправляется на место происшествия и обнаруживает, что авария на самом деле произошла, вот только виновной оказывается Ран. Её прямо из постели забирают в полицейский участок. Следуя за ней, Чин вскоре обнаруживает, что все его сны, оказывается, непостижимым образом воплощаются в жизни этой женщины.</description></item><item><title>#10 Кофе и сигареты (2003) - Джим Джармуш</title><link>https://movietalks.github.io/episode/10/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/10/</guid><description>10 Кофе и сигареты (2003) - Джим Джармуш
Одиннадцать новелл с участием актеров, шоуменов, музыкантов. Попивая кофе и покуривая сигареты, герои фильма спорят, подшучивают друг над другом, делают глубокомысленные выводы и травят нелепые байки.</description></item><item><title>#9 Проверка на дорогах (1971) - Алексей Герман</title><link>https://movietalks.github.io/episode/9/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/9/</guid><description>Проверка на дорогах 1971 - Алексей Герман
Зима 1942 года. В одной из северо-западных областей России, оккупированной фашистами, действует партизанский отряд лейтенанта Ивана Локоткова, в прошлом - сельского милиционера. Отряд кормить нечем: в округе - одни сожженные деревни и каратели.
Командир принимает решение захватить фашистский эшелон с продовольствием на узловой станции, где охраняется каждый метр. Провести операцию берется раскаявшийся полицай Лазарев, которого немцы знают в лицо. Но можно ли ему довериться?</description></item><item><title>#8 Энни Холл (1977) - Вуди Аллен</title><link>https://movietalks.github.io/episode/8/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/8/</guid><description>Энни Холл 1977 - Вуди Аллен
Главный герой фильма, работающий комиком, с юмором и иронией рассказывает о своей жизни, о людях, которые его окружают. Он скептически анализирует свои неудачи в личной жизни, в которой было несколько любимых женщин&amp;hellip;</description></item><item><title>#7 Семейное гнездо (1977) - Бела Тарр</title><link>https://movietalks.github.io/episode/7/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/7/</guid><description>Семейное гнездо - 1977 Бела Тарр
Девять человек ютятся в маленькой комнатушке. Три семьи, не созданные для жизни вместе, но связанные родственными связями постоянно ругаются между собой.</description></item><item><title>#6 Туринская лошадь (2011) - Бела Тарр</title><link>https://movietalks.github.io/episode/6/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/6/</guid><description>Туринская лошадь (2011)
В 1889 году на улице Турина случилось странное происшествие. Кучер хлестал кнутом старую лошадь, которая отказывалась тронуться с места. Неожиданно к повозке подбежал хорошо одетый господин с пышными усами и обнял животное за шею, при этом горько зарыдав. Это был не кто иной, как всемирно известный философ Фридрих Ницше. Его с трудом увели от лошади, а когда привели домой, выяснилось, что он не в себе. Ницше поместили в лечебницу для душевнобольных, где он провел остаток жизни.</description></item><item><title>#5 Гармонии Веркмейстера (2000) - Бела Тарр</title><link>https://movietalks.github.io/episode/5/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/5/</guid><description>Гармонии Веркмейстера - 2000
Янош работает на почте, увлекается астрономией и помогает по хозяйству своему дяде-музыковеду, который убежден: музыкальная гармония, возникшая в XVII веке благодаря композитору Андреасу Веркмейстеру и сохранившаяся по сей день, неправильная и фальшивая. А если нет настоящей гармонии в музыке – ее нет и в мире, и в существовании отдельного человека, и в жизни провинциального венгерского городка. Янош видит, что вокруг сгущается атмосфера страха, ненависти и безумия, что город – на пороге большой неотвратимой беды…</description></item><item><title>#4 Черная кошка, белый кот (1998) - Эмир Кустурица</title><link>https://movietalks.github.io/episode/4/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/4/</guid><description>Черная кошка, белый кот 1998
Два цыганских барона, сколотившие свои состояния на темных делишках, тем не менее умудрились сохранить взаимное уважение и искреннюю дружбу, хотя и не виделись 25 лет. И теперь, разменяв девятый десяток, они вынуждены расхлебывать кашу, которую заварили их многочисленные потомки.</description></item><item><title>#3 Underground (1995) - Эмир Кустурица</title><link>https://movietalks.github.io/episode/3/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/3/</guid><description>Underground - 1995
Во время Второй мировой войны в Белграде подпольщики-антифашисты организовали целую фабрику по производству оружия. Война давно закончилась, а они продолжают свою деятельность. И все эти годы наверху жизнь течёт своим чередом, а в подполье рождаются дети, которые никогда не видели солнечного света.</description></item><item><title>#2 Время цыган (1988) Эмир Кустурица</title><link>https://movietalks.github.io/episode/2/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/2/</guid><description>Время цыган - 1988
Перхана, обладающего способностью взглядом передвигать предметы, воспитывает бабушка, сама наделенная даром лечить людей без лекарств. Есть у Перхана еще дядя — безнадежный игрок, не знающий, что такое удача, и сестра-калека. Появляется у Перхана и любовь, но родители не отдают за него дочь — Перхан беден, живет честно, а у таких деньги не заводятся. И он отправляется вместе с богатым цыганским бароном Ахметом в Италию, чтобы по дороге отдать сестру в больницу в Любляне, заработать денег, построить дом и жениться на любимой.</description></item><item><title>#1 Макбет (2015) - Джастин Курзель</title><link>https://movietalks.github.io/episode/1/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://movietalks.github.io/episode/1/</guid><description>Макбет - 2015
Холодные поля Шотландии, военный лагерь, всегда готовый переместиться в другое место. Макбет всегда на войне, его жена, недавно потерявшая ребенка, боится потерять еще и мужа. Чтобы удержать его рядом, она начинает свой проект по устранению конкурентов в борьбе за королевскую корону.</description></item></channel></rss>